\begin{aufgabe}{Logikrätsel}
Ronja strandet auf einer von zwei benachbarten Inseln. Die Bewohner der
einen Insel lügen stets, die der anderen sagen stets die Wahrheit. Die
Inselbewohner besuchen sich gegenseitig. Welche ja/nein-Frage kann Ronja
stellen, um herauszufinden, ob sie sich auf der Wahrheits- oder der Lügeninsel
befindet?
\end{aufgabe}
